% https://tabs.ultimate-guitar.com/tab/konny_kleinkunstpunk/drei_rote_pfiffe_chords_2724543

\beginsong{Drei rote Pfiffe}[by={Traditionell}, index={Im Kreis ihrer Enkel die alte Frau}]
%key D
% TODO test chords

\beginverse
\[D]Im Kreis ihrer Enkel die alte Frau, \brk \[Bm]zeigt mit erhobener Hand
auf die \[F#m]Wälder, die dunklen \[G]über der Drau
Jetzt \[Bm]zeige ich euch euer \[A]Land, \brk jetzt \[G]zeige ich \[A]euch euer \[D]Land.

Dort \[Bm]oben hab' ich geschuftet am Hang, \brk als \[F#m]ich ein Kind noch war.
Bei der \[G]Christmette mit \[D]Glockenklang
hing \[Bm]Eis von Rock und \[A]Haar, \brk hing \[G]Eis von\[A] Rock und \[D]Haar.

Die \[D]Bergkappen kamen vom Lindenwirt \brk und \[Bm]flüsteren leise mit List,
dass sich \[G]in der Welt was \[D]ändern wird,
dass nichts \[Bm]bleiben muss, wie es \[A]ist; \brk nichts \[G]bleiben \[A]muss, wie es \[D]ist.
\endverse

\beginchorus
Ver\[Dm]schwiegene Bäume, ver\[B&]schworener Wald.
Und \[F]drei rote Pfiffe, \[Am]drei rote Pfiffe, \brk \[B&]drei rote \[Gm]Pfiffe im \[A]Wald. \[D]
\endchorus

\beginverse
Die \[D]Drau hinunter trieb Mond um Mond, \brk es \[Bm]brach der Faschistenkrieg aus.
Da \[F#m]hatte ich dann einen \[G]Mann an der Front
und \[Bm]hatte 3 Kinder im \[A]Haus, \brk und \[G]hatte 3 \[A]Kinder im \[D]Haus.

Wie \[Bm]tönte da markiger Nazigesang \brk von \[F#m]deutschem Boden und Blut.
Mancher \[G]Bursche in die \[D]Wälder entsprang.
Ich trug \[Bm]Flugblätter unter dem \[A]Hut. \brk Ich trug \[G]Flugblätter \[A]unter dem \[D]Hut.

Der \[D]Gestapo war kalt und der Gauleiter schalt: \brk Part\[Bm]isanen im eigenen Land !
Ich \[G]trug das Geflüster und \[D]Brot in den Wald.
Sie \[Bm]haben mich \[A]Jelka genannt. \brk Sie \[G]haben mich \[A]Jelka ge\[D]nannt.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus

\beginverse
Der \[D]Winter war nass und uns wärmte der Hass, \brk viele \[Bm]sind's die die Erde heut birgt .
Wir \[F#m]haben dort oben ge\[G]fochten, am Pass,
an \[Bm]unsrer Befreiung \[A]gewirkt. \brk An \[G]unsrer Bef\[A]reiung ge\[D]wirkt.

Der \[Bm]Krieg war vorbei, es war Stille im Land, \brk  da \[F#m]waren die Lautesten leis.
Sie \[G]nahmen das Hitler\[D]bild von der Wand.
Ihre \[Bm]Westen, die wuschen sie \[A]weiß. \brk  Ihre \[G]Westen, die \[A]wuschen sie \[D]weiß.

Und \[D]Ihr, meine Enkel, was hört ihr so stumm \brk  die \[Bm]alten , die kalten Berichte?
Wieder \[G]trampeln sie auf euren \[D]Rechten herum,
er\[Bm]innert euch meiner Ges\[A]chichte. \brk Er\[G]innert euch \[A]meiner Ge\[D]schichte.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus
\endsong
