% https://tabs.ultimate-guitar.com/tab/misc_traditional/sommertag_chords_2045759

\beginsong{Sommertag}[by={Traditionell}, index={Es war an einem Sommertag}]
% key Am

\beginverse
Es \[C]war an \[G]einem \[C]Sommer\[G]tag \brk irgend\[Am]wann und \[E]irgen\[Am]dwo,
da \[C]tönte \[G]plötzlich \[C]Trommel\[G]schlag, \brk und \[Am]Flöten\[E]spiel klang \[Am]froh.
Es \[G]war eine muntre, \[C]bunte Schar, \brk die \[G]machte vor dem Rathaus \[C]halt.
Den \[G]Grund weshalb sie ge\[C]kommen war, \brk er\[Am]fuhr'n die \[E7]Leute \[Am]bald.
\endverse

\beginchorus
\[C]Lalalala \[G]la la \[C]lalalala \[G]la la
\[Am]Lalalala \[E]la lala \[Am]la.
\endchorus

\beginverse
Ein \[C]Mann mit \[G]einem \[C]Feder\[G]hut rief: \brk \[Am]"Männer \[E]hört mir \[Am]zu!
\[C]Ich ver\[G]sprech euch \[C]Geld und \[G]Gut \brk und \[Am]Ehre \[E]noch \[Am]dazu.
Der \[G]Kaiser braucht euch, \[C]reiht euch ein! \brk Denkt \[G]nicht an Weib und \[C]Haus!
Es \[G]muß ja nicht für \[C]lange sein, \brk zieht \[Am]mit ins \[E7]Feld hi\[Am]naus!"
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus

\beginverse
Im \[C]Wirtshaus \[G]war das \[C]Trinken \[G]frei, \brk bez\[Am]ahlt von des \[E]Kaiser's \[Am]Gold.
Und \[C]während \[G]dieser \[C]Zeche\[G]rei, \brk trat \[Am]mancher in des \[E]Kaisers \[Am]Sold.
Gab \[G]seiner Frau den \[C]Abschiedskuss, \brk ver\[G]suchte als Soldat sein \[C]Glück,
sah \[G]nicht des Werbers \[C]Pferdefuss \brk und \[Am]kommt nicht \[E7]mehr zu\[Am]rück.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus

\beginverse
Mit \[C]Flöten\[G]spiel und \[C]Trommel\[G]schlag \brk ging's \[Am]früh am \[E]Morgen \[Am]fort.
Die \[C]Schar ward \[G]größer, \[C]denn es \[G]lag \brk am \[Am]Weg noch \[E]mancher \[Am]Ort.
Der \[G]Werber mit dem \[C]Federhut \brk macht \[G]sein Geschäft nicht \[C]schlecht
vers\[G]prach gar vielen \[C]Geld und Gut, \brk dem \[Am]Kaiser \[E7]dem war's \[Am]recht.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus

\beginverse
Die \[C]Jahre \[G]gingen \[C]in das \[G]Land \brk und \[Am]von der \[E]großen \[Am]Schar
gab's \[C]keinen, \[G]der nach \[C]Hause \[G]fand, \brk wie \[Am]er ge\[E]gangen \[Am]war.
Der \[G]eine ließ sein \[C]Bein im Feld, \brk blind \[G]kam ein and'rer \[C]an.
Die \[G]meisten hat der \[C]Tod gefällt, \brk der \[Am]jede \[E7]Schlacht ge\[Am]wann.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus

\beginverse
Die \[C]letzten \[G]Tränen \[C]waren \[G]kaum \brk ge\[Am]weint, da \[E]waren \[Am]sie
auch \[C]schon \[G]vergessen, \[C]wie ein \[G]Traum, \brk die \[Am]Menschen \[E]lernen \[Am]nie!
Und \[G]dann an einem \[C]Sommertag \brk irgend\[G]wann und irgend\[C]wo
da \[G]tönte wieder \[C]Trommelschlag, \brk und \[Am]Flöten\[E7]spiel klang \[Am]froh.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus
\endsong
