% https://tabs.ultimate-guitar.com/tab/1873063

\beginsong{Das Stundenglas}[by={Traditionell}, index={Weißer Sand, umhüllt von Glas}]
% key C

\beginverse
\[C]Weißer Sand, um\[Am]hüllt von Glas, von \[G]Standgehäuse und \[C]Zinn
rieselt ohne \[Am]Unterlaß \[F]Traum und Stunden dah\[G]in.
Und so \[C]lautlos, \[F]wie die \[G]Sandsäule \[C]fällt,
zählt es \[F]die Se\[G]kunden der \[C]Welt.
Ist dann seine \[Am]Zeit herum, so \[G]dreht man es wieder \[C]um.
\endverse

\beginverse
\[C]Kaiser, König, \[Am]Edelmann, die \[G]hielten es in der \[C]Hand.
Ihre Zeit ist \[Am]längst vertan,\[F] mit dem Sand wegge\[G]rannt.
Selbst das \[C]Stunden\[F]glas noch\[G]mal umzu\[C]drehn,
macht Ge\[F]schehnes \[G]nicht unge\[C]schehn.
Denn die Zeit ist \[Am]taub und blind, \[G]nur der Sand rinnt und \[C]rinnt.
\endverse

\beginchorus
\[C]Sei nicht \[G]traurig,\[Am] wenn der Augenblick \[G]flieht,
\[C]der ist \[Am]glücklich,\[F] der den Sonnenschein \[G]sieht.
\endchorus

\beginverse
\[C]Mancher glaubt, die \[Am]goldne Zeit, die \[G]sei schon lange vor\[C]bei.
Trotzdem wechseln \[Am]Freud und Leid,\[F] jede Stunde aufs \[G]neu.
Was heut \[C]oben \[F]ist, fällt \[G]morgen her\[C]ab,
was jetzt \[F]blüht liegt \[G]bald schon im \[C]Grab.
Denn die Zeit läßt \[Am]keine Wahl, bei \[G]ihr ist alles e\[C]gal.
\endverse

\beginchorus
\[C]Sei nicht \[G]traurig,\[Am] halt Minuten nicht \[G]auf.
\[C]Lach und \[Am]liebe,\[F] alles nimmt seinen \[G]Lauf.
\endchorus

\beginverse
\[C]Schau nicht auf das \[Am]Stundenglas, tag\[G]ein, tagaus wie ge\[C]bannt.
Finde selbst das \[Am]richt'ge Maß,\[F] gib dem Leben die \[G]Hand.
Nutz den \[C]Tag \[F]und die \[G]Stunden der \[C]Nacht.
Freu dich, \[F]wenn die \[G]Liebe dir \[C]lacht.
Einmal kommt der \[Am]Sensenmann und \[G]hält das Stundenglas \[C]an.
\endverse
\endsong
