% https://www.ultimate-guitar.com/contribution/queue/decision/view?id=281621

\beginsong{Der Rabe}[by={Traditionell}, index={An den Flammen zusammengerückt}]
\transpose{2}
\capo{2}
\musicnote{original -2 (Am C E7 Dm)}
% key original Am

\beginverse
\[Am]   An den Flammen zu\[C]sammengerückt,\[E7]
\[Am]   sitzt die Horte vom \[C]Lied noch entzückt.\[E7]
\[Dm]   Sie wollen von des Tages \[Am]Bürde zehren,
\[Dm]   sich mit Decken gegen \[Am]Kälte wehren.
\[Dm]   Schwarze Kohte am \[Am]Waldesrand,
\[Dm]   Nacht senkt sich \[E]über's Land.
\endverse

\beginchorus
\[Dm]   Ein großer Rabe mit \[G]seltsamem Schrei
fliegt \[C]dicht an ihren \[Am]Köpfen vorbei.
Sie \[Dm]hoffen auf das \[G]Tageslicht, denn im
\[C]Dunkeln sieht man seinen \[Am]Schatten nicht.
Sie \[Dm]hoffen auf das \[G]Tageslicht, denn im
\[C]Dunkeln sieht man seinen \[Am]Schatten nicht.
\endchorus

\beginverse
\[Am]    Der Rabe sich auf breiten \[C]Schultern wiegt,\[E7]
\[Am]    der selbst nachts noch seine \[C]Runden zieht.\[E7]
\[Dm]    Begleitet ihn schon seit \[Am]langen Tagen,
\[Dm]    den dunklen Fremden aus \[Am]alten Sagen.
\[Dm]    Das erste Mal, dass \[Am]sie ihn sehen,
\[Dm]    stumm bleibt er zwischen den \[E]Bäumen stehen.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus

\beginverse
\[Am]    Ringsum Stille, nur das \[C]Feuer knistert,\[E7]
\[Am]    einer ängstlich \[C]zu ihm flüstert:\[E7]
\[Dm]    "Komm herein in \[Am]unser'n Kreis,
\[Dm]    Essen ist für dich g\[Am]ewiß noch heiß."
\[Dm]    Er nimmt sie mit auf \[Am]seine Reisen,
\[Dm]    erzählt von vergess'nen \[E]alten Weisen.
\endverse

\beginchorus
\[Dm]   Das Feuer ist aus, der \[G]Tag bricht an,
ver\[C]schwunden ist der \[Am]alte Mann.
Doch \[Dm]hört man noch \[G]lange Zeit wie der
\[C]Rabe in der \[Am]Ferne schreit.
Doch \[Dm]hört man noch \[G]lange Zeit wie der
\[C]Rabe in der \[Am]Ferne schreit.
\endchorus
\endsong
