% https://www.ultimate-guitar.com/contribution/queue/decision/view?id=2834716

\beginsong{Fährt ein Schiff mit schwarzen Schilden}[by={Traditionell}, index={Hei, wie der Sturm heult}]
% TODO Add description of songs origin
% key Dm

\beginverse
\[Dm]Fährt ein Schiff mit \[C]schwarzen \[F]Schilden \brk \[A]in den Raben\[Dm]fjord,
\[Dm]und das Lied von \[C]Hedins \[F]wilden \brk \[A]Mannen tönt von \[Dm]Bord.
Hei wie der Sturm heult, \brk \[A]hei wie die \[Dm]Brandung dröhnt
Hei Hedin \[C]führt das \[F]Steuer, \brk hei \[B&]Hedin \[C]lenkt die \[F]Fahrt
Es \[Dm]geht mit \[Gm]Schwert und \[Dm]Feuer \brk gen \[A]Krämergeist und \[Dm]Art.
\[A]Hej hejo he\[Dm]jo.
\endverse

\beginverse
\[Dm]Steht ein Hof auf \[C]grünen \[F]Klippen \brk \[A]hart am wilden \[Dm]Meer
\[Dm]ihn hält Tjof mit \[C]seinen \[F]Sippen \brk \[A]gegen Hedins \[Dm]Heer
Hei wie der Stürm heult, \brk \[A]hei wie die \[Dm]Brandung dröhnt
Hei Hedin \[C]führt die \[F]Klinge, \brk hei \[B&]Hedin \[C]stösst ins \[F]Horn
auf \[Dm]das der \[Gm]Sieg ge\[Dm]linge \brk trotz \[A]Feindesmacht und \[Dm]Zorn.
\[A]Hej hejo he\[Dm]jo.
\endverse

\beginverse*
\[Dm]Auf kracht ein Tor und ein Haufe bricht hervor \brk und der \[B&]Sturm be\[C]ginnt er\[Dm]neut.
Es \[Gm]ist ein Wüten \[Dm]Mann bei Mann, \brk hei, \[A]Hedin führt den \[Dm]Streit.
\[A]Hej hejo he\[Dm]jo.
\endverse

\beginverse
\[Dm]Kommt ein Boot in \[C]eil'nder \[F]Flucht \brk und \[A]kündet große \[Dm]Not
\[Dm]Königsschiffe \[C]sperr'n die \[F]Bucht \brk nun \[A]gilt nur Kampf und \[Dm]Tod
Hei wie der Sturm heult, \brk \[A]hei wie die \[Dm]Brandung dröhnt
Hei rot ist \[C]unser \[F]Segel, \brk hei \[B&]schwarz \[C]ist sein \[F]Tod
Hin\[Dm]strebend \[Gm]wie die \[Dm]Vögel \brk durch\[A]furchen wir den \[Dm]Fjord.
\[A]Hej hejo he\[Dm]jo.
\endverse

\beginverse*
\[Dm]Fasset die Klinge fest und kurz, \brk denn der \[B&]letzte \[C]Streit hebt \[Dm]an
wir \[Gm]wollen siegreich \[Dm]untergehn \brk die \[A]Schilde hoch, vor\[Dm]hand.
\[A]Hej hejo he\[Dm]jo.
\endverse
\endsong
