% https://tabs.ultimate-guitar.com/tab/2482266

\beginsong{Flinke Hände, flinke Füße}[by={Traditionell}, index={Kriecht aus eurem Schneckenhaus}]
% key original Em
\transpose{-2}

\beginverse
\[Em]Kriecht aus eurem Schneckenhaus; \brk  \[B7]zieht die alten \[Em]Kleider aus.
Wir \[Em]wollen fair und ehrlich sein; \brk \[B7]setzen uns're   \[Em]Kräfte ein.
\endverse

\beginchorus
\[G]Kommt, laßt uns den Anfang machen. \brk \[D]Wir probieren \[B]neue Sachen.
Wir \[Em]brauchen Mut und Phantasie, \brk sonst \[B7]ändern wir die \[Em]Erde nie!\[Em]\[D]\[B7]

Flinke \[Em]Hände, flinke \[G]Füße, \brk wache \[Am]Augen, \[D]weites \[G]Herz,\[B7]
\[C]Freundschaft, die \[G]zusammen\[Em]hält, \brk so ver\[B7]ändern wir die \[Em]Welt.\[D]\[B7]
Flinke \[Em]Hände, flinke \[G]Füße, \brk wache \[Am]Augen, \[D]weites \[G]Herz,\[B7]
\[C]Freundschaft, die \[G]zusammen\[Em]hält, \brk so ver\[B7]ändern wir die \[Em]Welt.
\endchorus

\beginverse
\[Em]Steht nicht abseits schließt den Kreis, \brk      \[B7]jeder neue     \[Em]Freunde weiß.
Wir \[Em]brauchen Menschen, die mit uns gehn, \brk die \[B7]Welt mit ihrem \[Em]Herzen sehn.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus

\beginverse
\[Em]Seht die Welt mit wachen Augen, \brk \[B7]laßt die Sprüche, \[Em]die nichts taugen.
Wir \[Em]glauben an den guten Geist, \brk \[B7]der den rechten   \[Em]Pfad uns weist.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus

\beginverse
\[Em]Singt die Lieder, tanzt, seid heiter, \brk  \[B7]sagt es allen  \[Em]Menschen weiter:
Wir \[Em]haben Hoffnung, die uns trägt, \brk die \[B7]Brücken zu den \[Em]Menschen schlägt.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus
\endsong
