% https://www.ultimate-guitar.com/contribution/queue/decision/view?id=2821757

\beginsong{Die freie Republik}[by={Traditionell}, index={In dem Kerker saßen zu Frankfurt an dem Main}]
% key C

\beginverse
\[C]In dem Kerker saßen zu \[G7]Frankfurt an dem \[C]Main.
Schon seit vielen Jahren \[G7]sechs Studenten \[C]drein,
\lrep Die \[F]für die Freiheit fochten und für das Bürger\[C]glück
Und für die Menschenrechte der \[G7]freien Repu\[C]blik. \rrep \rep{2}
\endverse

\beginverse
\[C]Und der Kerkermeister \[G7]sprach es täglich \[C]aus:
Sie, Herr Bürgermeister, es \[G7]reißt mir keiner \[C]aus.
\lrep Und \[F]doch sind sie verschwunden abends aus dem \[C]Turm,
Um die zwölfte Stunde, \[G7]bei dem großen \[C]Sturm. \rrep \rep{2}
\endverse

\beginverse
\[C]Und am andern Morgen \[G7]hört man den \[C]Alarm.
O, es war entsetzlich \[G7]der Soldaten\[C]schwarm!
\lrep Sie \[F]suchten auf und nieder, sie suchten hin und \[C]her,
Sie suchten sechs Stundenten und \[G7]fanden sie nicht \[C]mehr. \rrep \rep{2}
\endverse

\beginverse
\[C]Doch sie kamen wieder mit \[G7]Schwertern in der \[C]Hand.
Auf ihr deutschen Brüder, jetzt \[G7]gehts fürs Vater\[C]land.
\lrep Jetzt \[F]gehts für Menschenrechte und für das Bürger\[C]glück;
Wir sind doch keine Knechte der \[G7]freien Repu\[C]blik. \rrep \rep{2}
\endverse

\beginverse
Wenn \[C]euch die Leute fragen: \[G7]Wo ist Absha\[C]lom?
So dürfet ihr wohl sagen: \[G7]O, der hänget \[C]schon.
\lrep Der \[F]hängt an keinem Baume und hängt an keinem \[C]Strick,
Sondern an dem Traume der \[G7]freien \[C]Republik. \rrep \rep{2}
\endverse
\endsong
