% https://www.ultimate-guitar.com/contribution/queue/decision/view?id=2834914
% Liederbock

\beginsong{Frühling dringt in den Norden \\ Hoch im Norden}[by={Traditionell}]
% key Em

\beginverse
\[Em]Frühling \[D]dringt \[G]in \[D]den \[G]Norden, \brk Berg und \[D]Tal sind ein \[C]Blüten\[D]meer ge\[Em]worden.
Letztes Eis treibt \[G]auf dem Fluss, \brk \[C]Vogel werben bieten \[G]dar, \brk \[C]die Geburt wie jedes \[G]Jahr.
\[C]Elche \[G]steh'n in \[Am]hellem \[Em]Grün \brk im \[C]Frühling \[D]hoch im \[Em]Norden.\[G]\[D]\[Em]
\endverse

\beginverse
\[Em]Sommer \[D]er\[G]füllt \[D]den \[G]Norden, \brk Mücken \[D]sind zur \[C]Plage \[D]nun ge\[Em]worden.
In den Höhen \[G]kreist der Greif, \brk \[C]Lachse zieht zum Laichen \[G]auf \brk \[C]bis ans Ziel und sterben \[G]drauf.
\[C]Lichter \[G]Tag nicht \[Am]enden \[Em]mag \brk im \[C]Sommer \[D]hoch im \[Em]Norden.\[G]\[D]\[Em]
\endverse

\beginverse
\[Em]Herbstzeit \[D]durch\[G]jagt \[D]den \[G]Norden, \brk erste \[D]Nächte sind \[C]frostig \[D]kalt ge\[Em]worden.
Stürme zerr'n an \[G]gelbem Laub, \brk \[C]reife Früchte prallen \[G]bunt, \brk \[C]Bären schwelgen sich dran \[G]rund.
\[C]Gegen \[G]Süd die \[Am]Graugans \[Em]flieht \brk zur \[C]Herbstzeit \[D]hoch im \[Em]Norden.\[G]\[D]\[Em]
\endverse

\beginverse
\[Em]Winter \[D]be\[G]herrscht \[D]den \[G]Norden, \brk alle \[D]Wasser sind \[C]zu Kris\[D]tall ge\[Em]worden.
Wölfe heulen \[G]fern im Tal. \brk \[C]Lange Zeit Schneekönig \[G]Mond \brk \[C]über'm Land alleine \[G]trohnt.
\[C]Wie ein \[G]Spuk der \[Am]Nordlicht\[Em]flug \brk im \[C]Winter \[D]hoch im \[Em]Norden.\[G]\[D]\[Em]
\endverse
\endsong
