% https://tabs.ultimate-guitar.com/tab/matthias_claudius/der_mond_ist_aufgegangen_chords_1710735

\beginsong{Der Mond ist aufgegangen}[by={Traditionell}]

\beginverse

\[D]Der \[(A7)]Mond \[D]ist \[G]auf\[(D)]ge\[A7]gan\[D]gen.
Die \[Bm]gold'nen \[G]Ster\[(D)]nlein \[A7]pran \[D]gen
am \[Bm]Himmel \[G]hell \[(D)]und \[A]klar.
\[D]Der \[(A7)]Wald \[D]steht \[G]schwarz \[(D)]und \[A7]schwei\[D]get
und \[Bm]aus den \[G]Wie\[(D)]sen \[A7]stei \[D]get
der \[Bm]weiße \[G]Ne \[(D)]bel \[Em7]wun\[(A7)]der\[D]bar.
\endverse

\beginverse
\[D]Wie\[(A7)] ist  \[D]die \[G]Welt \[(D)]so  \[A7]stil\[D]le.
Und \[Bm]aus der \[G]Dämm'\[(D)]rung \[A7]Hül \[D]le
so \[Bm]traulich \[G]und \[(D)]so  \[A]hold.
\[D]Als \[(A7)]ei\[D]ne  \[G]stil\[(D)]le  \[A7]Kam\[D]mer,
wo \[Bm]ihr des \[G]Ta\[(D)]ges \[A7]Jam\[D]mer
ver\[Bm]schlafen \[G]und \[(D)]ver\[Em7]ges\[(A7)]sen \[D]sollt.
\endverse

\beginverse
\[D]Seht \[(A7)]ihr  \[D]den \[G]Mond \[(D)]dort \[A7]ste\[D]hen.
Er \[Bm]ist nur \[G]halb \[(D)]zu  \[A7]se\[D]hen
und \[Bm]ist doch \[G]rund \[(D)]und \[A]schön.
\[D]So \[(A7)]sind \[D]wohl \[G]man\[(D)]che \[A7]Sa\[D]chen,
die \[Bm]wir ge\[G]trost \[(D)]ver\[A7]la\[D]chen,
weil \[Bm]uns're \[G]Au\[(D)]gen \[Em7]sie \[(A7)]nicht \[D]sehn.
\endverse

\beginverse
\[D]Wir \[(A7)]stol\[D]ze \[G]Men\[(D)]schen\[A7]kin\[D]der
Sind \[Bm]eitel \[G]ar\[(D)]me  \[A7]Sün\[D]der
Und \[Bm]wissen \[G]gar \[(D)]nicht \[A]viel;
\[D]Wir \[(A7)]spin\[D]nen \[G]Luft\[(D)]ge\[A7]spins\[D]te
Und \[Bm]suchen \[G]vie\[(D)]le  \[A7]Küns\[D]te
Und \[Bm]kommen \[G]wei\[(D)]ter \[Em7]von \[(A7)]dem \[D]Ziel.
\endverse

\beginverse
\[D]Gott, \[(A7)]laß  \[D]uns \[G]dein \[(D)]Heil \[A7]schau\[D]en,
Auf \[Bm]nichts Ver\[G]gäng\[(D)]lich's \[A7]trau\[D]en,
Nicht \[Bm]Eitel\[G]keit \[(D)]uns \[A]freu'n!
\[D]Laß \[(A7)]uns  \[D]ein\[G]fäl\[(D)]tig \[A7]wer\[D]den
Und \[Bm]vor dir \[G]hier \[(D)]auf \[A7]Er\[D]den
Wie \[Bm]Kinder \[G]fromm \[(D)]und \[Em7]fröh\[(A7)]lich \[D]sein!
\endverse

\beginverse
\[D]Wollst \[(A7)]endli\[D]ch \[G]son\[(D)]der \[A7]Grä\[D]men
Aus \[Bm]dieser \[G]Welt \[(D)]uns \[A7]neh\[D]men
Durch \[Bm]einen \[G]sanf\[(D)]ten \[A]Tod!
\[D]Und, \[(A7)]wenn \[D]du u\[G]ns \[(D)]ge\[A7]nom\[D]men,
Laß \[Bm]uns in' \[G]Him\[(D)]mel \[A7]kom\[D]men,
Du \[Bm]unser \[G]Herr \[(D)]und \[Em7]un\[(A7)]ser \[D]Gott!
\endverse

\beginverse
\[D]So \[(A7)]legt \[D]euch \[G]denn, \[(D)]ihr \[A7]Brü\[D]der,
In \[Bm]Gottes \[G]Na\[(D)]men \[A7]nie\[D]der;
Kalt \[Bm]ist der \[G]A\[(D)]bend\[A]hauch.
\[D]Ver\[(A7)]schon \[D]uns, \[G]Gott \[(D)]mit \[A7]Stra\[D]fen,
Und \[Bm]laß uns \[G]ru\[D]hig \[A7]schla\[D]fen!
Und \[Bm]unser'n \[G]kran\[(D)]ken \[Em7]Nach\[(A7)]bar \[D]auch!
\endverse
\endsong
