% https://www.ultimate-guitar.com/contribution/personal-tab/edit/?ptab_id=5989933
% Liederbock

\beginsong{Gebt ihm jeden Namen \\ Der unbekannte Soldat}[by={Traditionell}]
% key Em

\beginverse
\[Em]Gebt ihm jeden Namen, hier \[G]liegt nur ein Soldat
und \[C]keiner \[D]weiß etwas von \[Em]ihm.
Er \[Em]war vielleicht ein Deutscher, ein \[G]Spanier aus Madrid,
er \[C]kam vielleicht \[D]aus London, oder \[Em]Wien.
Er war vielleicht Franzose, ein \[A]Mann aus der Türkei,
ein \[Em]Sergeant, der einst aus den Staaten \[A]kam.
\endverse

\beginchorus
Für die \[G]Gräser, für das Laub, für die \[C]Steine und den \[D]Staub
kommt es \[Em]darauf über\[D]haupt nicht mehr \[G]an.\[B]
Für die \[G]Gräser, für das Laub, für die \[C]Steine und den \[D]Staub
kommt es \[Em]darauf über\[D]haupt nicht mehr \[Em]an.
\endchorus

\beginverse
Er \[Em]war uns vielleicht feindlich, viel\[G]leicht ein guter Freund,
er \[C]war vielleicht ein \[D]Jude oder \[Em]Christ.
Viel\[Em]leicht war er ein Moslem, viel\[G]leicht ein Methodist,
er \[C]war vielleicht ein \[D]indischer Bud\[Em]dhist.
Er kämpfte für die Freiheit, viel\[A]leicht auch nur um Geld.
Er \[Em]hatte für die Zukunft seinen \[A]Plan.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus

\beginverse
Er \[Em]war vielleicht Minister, viel\[G]leicht nur Untertan,
viel\[C]leicht war er gerad' \[D]das, was du heut \[Em]bist.
Viel\[Em]leicht war er von Adel, viel\[G]leicht ein Demokrat,
viel\[C]leicht war er so\[D]gar ein Kommu\[Em]nist.
Er hatte vielleicht Kinder, die \[A]längst erwachsen sind,
er \[Em]war für eine Frau der einz'ge \[A]Mann.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus
\endsong
