% https://tabs.ultimate-guitar.com/tab/2806562

\beginsong{An der Allee}[by={Traditionell}]
% key D

\beginverse
\[D]An der Allee die Akazien blühen, es \[G]schwe\[D]ben
Über uns Flieger und Vögel, es ist wieder \[G]Mai.
\[A]So könnten wir unsre Zeit miteinander \[D]verle\[A]ben,
\[G]Dachte ich \[D]heut’ ne\[A]ben\[D]bei.
\endverse

\beginverse
\[D]Dein weißes Kleid weht den Fahnen gleich, über die \[G]Stra\[D]ßen
Gehen wir zwei, niemand stört uns, nicht mal Poli\[G]zei,
\[A]War 'n wir so frei, dass wir alles da um uns ver\[D]ga\[A]ßen?
\[G]Dachte ich \[D]heut’, ne\[A]ben\[D]bei.
\endverse

\beginchorus
\[G]Aber es \[D]hält mich hier \[A]auf dieser \[D]Welt mit dir
\[G]Zwischen Ge\[D]flüster und \[A]Schrei.
\[G]Eben ver\[D]geben wir \[A]jetzt unser \[D]Leben hier
\[G]Und das nicht \[D]nur neben\[A]bei.
\endchorus

\beginverse
\[D]Liebste, was wird aus uns, wenn wir uns daran ge\[G]wöh\[D]nen,
Dass alles bleibt wie es ist, dass es sei wie es \[G]sei.
\[A]Wenn wir, verzaubert in fernen romantischen \[D]Tö\[A]nen,
\[G]Denken an \[D]uns, nur \[A]uns \[D]zwei.
\endverse

\beginchorus \textnote{Refrain} \endchorus

\beginverse
\[D]Wenn uns die Bilder der Toten nicht schmerzhaft be\[G]rüh\[D]ren,
Wir nicht mehr hören die Schüsse, nicht spüren das \[G]Blei,
\[A]Sind wir nur glücklich so hinter verschlossenen \[D]Tü\[A]ren?
\[G]Dachte ich \[D]heut’, ne\[A]ben\[D]bei.
\endverse

\beginchorus
\[G]Eben ver\[D]geben wir \[A]jetzt unser \[D]Leben hier
\[G]Und das nicht \[D]nur neben\[A]bei.
\[G]Aber es \[D]hält mich hier \[A]auf dieser \[D]Welt mit dir
\[G]Zwischen Ge\[D]flüster und \[A]Schrei.
\endchorus
\endsong
