% https://tabs.ultimate-guitar.com/tab/2065997

\beginsong{Edelweißpiraten}[by={Traditionell}, index={Sie saßen oft beim Märchensee}]
\beginverse
\[G] Sie saßen \[Bm]oft beim \brk Märchen\[C]see am Lager\[G]feuer,
\[Em] sie wollten \[Am]leben, \brk wie es \[D]ihnen ge\[G]fiel.
\[G]Der neue \[Bm]Kurs im deutschen \brk L\[C]and war nicht ge\[G]heuer.
\[Em] sie wollten \[Am]frei sein mit \brk Ge\[D]sang, Gitarren\[G]spiel.
\[D] Mit ihrer \[C]Kleidung nahmen \brk \[G]sie's nicht so ge\[D]nau,
ganz offen \[C]trugen sie das \brk \[G]Edelweiß zur \[D]Schau
und das war \[C]gut, sie hatten \[G]Mut.
\endverse

\beginverse
\[G] Sie hielten \[Bm]nichts von den \brk \[C]braunen Nazi\[G]horden,
\[Em] sie hielten \[Am]nichts von dem \brk Ge\[D]schrei nach Heil und \[G]Sieg.
\[G] Was war denn \[Bm]nur aus ihrem \brk \[C]Vaterland ge\[G]worden?!
\[Em] Man schürte \[Am]offen den \brk ver\[D]brecherischen \[G]Krieg.
\[D] Da gab's nur \[C]eins zu tun: \brk Be\[G]frein' wir dieses \[D]Land,
da durfte \[C]keiner ruhn': \brk Wir \[G]leisten Wider\[D]stand!
Sie hatten \[C]Mut und das war \[G]gut.
\endverse

\beginchorus
Vielleicht wird \[D]morgen schon\[Am] \brk eine neue \[C]Zeit anfangen\[G],
vielleicht ist \[D]morgen schon\[C] \brk der Spuk vor\[G]bei.
Vielleicht wird \[D]morgen schon\[Am] \brk eine neue \[C]Zeit anfangen\[G],
vielleicht ist \[D]morgen schon\[C] \brk der Spuk vor\[G]bei.
\endchorus

\beginverse
\[G] Da gab's 'nen \[Bm]Güterzug mit \brk \[C]Kriegsmaschinen und \[G]Waffen
\[Em] und was man \[Am]sonst noch braucht \brk für \[D]einen Völker\[G]mord.
\[G] Da machten \[Bm]sie sich an den \brk \[C]Gleisen kurz zu \[G]schaffen,
\[Em] der Zug er\[Am]reichte niemals \brk \[D]den Bestimmungs\[G]ort.
\[D] Und Essens\[C]marken vom \brk Par\[G]teibüro der \[D]Stadt,
waren plötzlich \[C]weg und \brk Zwangsar\[G]beiter wurden \[D]satt.
Sie hatten \[C]Mut, sie hatten \[G]Mut.
\endverse

\beginverse
\[G] Sie glaubten \[Bm]fest daran, \brk daß \[C]sie den Sieg er\[G]ringen,
\[Em] sie glaubten \[Am]fest daran: \brk aus \[D]Schaden wird man \[G]klug.
\[G] Sie glaubten \[Bm]fest dran als \brk \[C]sie zum Galgen \[G]gingen.
\[Em] Sie glaubten \[Am]fest daran als \brk \[D]man sie vorher \[G]schlug.
\[D] Und diese \[C]Angst, die hinter \brk \[G]jeder Folter \[D]steht,
die ist so \[C]groß, daß, man den \brk \[G]besten Freund ver\[D]rät.
Versteht man \[C]gut, versteht man \[G]gut.
\endverse

\beginverse
\[G] Sie stehen \[Bm]heute noch auf \brk \[C]manchen schwarzen \[G]Listen.
\[Em] Ich möcht fast \[Am]meinen \brk heut' ist's \[D]wieder mal so\[G]weit.
\[G] In Amt und \[Bm]Würden sitzen \brk \[C]wieder mal Fa\[G]schisten.
\[Em] Und zum \[Am]totalen Krieg ist \brk \[D]mancher schon be\[G]reit.
\[D] Nur seh ich \[C]Tausende, \brk und \[G]das beruhigt mich \[D]sehr,
die zeigen \[C]offen das zer\[G]brochene Ge\[D]wehr!
Denn das macht \[C]Mut, denn das macht \[G]Mut.
\endverse

\beginchorus
Und dann wird \[D]morgen schon\[Am] \brk eine neue \[C]Zeit anfangen\[G],
und dann ist \[D]morgen schon\[C] \brk der Spuk vor\[G]bei.
Und dann wird \[D]morgen schon\[Am] \brk eine neue \[C]Zeit anfangen\[G],
und dann ist \[D]morgen schon\[C] \brk der Spuk vor\[G]bei.
\endchorus
\endsong
